建制阻拉布 發言削至30秒 泛民轟：再多人講咪15秒

建制阻拉布 發言削至30秒
泛民轟：再多人講咪15秒

要聞

0:00

【本報訊】立法會民主、建制就《議事規則》戰火昨日燒到內會，民主派為阻建制派提出的修改議規建議交大會處理，所以趁內會討論有關議題時全面拉布，到內會討論有關修改議規議程時，部份民主派議員更一度與建制派議員發生衝突。而建制派為阻民主派拖延，屬民建聯的內務委員會主席李慧琼，不惜將議員發言時間削減至30秒，又不理民主派反對下強行完成討論，以便有關修訂可交主席梁君彥安排於大會表決，法律界議員郭榮鏗則表明會盡力保住議規。

陳志全昨一度衝出主席台，保安組成人鏈阻擋，有保安報稱受傷。
馬泉崇攝

陳志全搶咪致會議暫停

民主派在內會一開始，已就所有議題全力發言拉布，但李慧琼運用其主席權力，限制首次發言的議員只得30秒，惹起民主派大為不滿。公民黨楊岳橋即炮轟，「30秒係好大嘅唔尊重，再多啲人講係咪要15秒？」連民主派會議召集人莫乃光也忍不住怒斥李，「睇呢封信都唔止30秒啦，你有冇搞錯？﹗」，更罕有地青筋暴現地大罵：「你咁樣都得，唔使剪布啦﹗」到內會討論修改議規，人民力量陳志全一度想搶走議事規則委員會主席謝偉俊的咪，阻止謝讀出議規會報告，但李無視現場混亂任由謝發言，到民主派群起阻撓，方迫使李暫停會議10分鐘。而混亂期間，有保安報稱受傷。

復會後民主派提出多項質疑，包括建制派把全委會法定人數減至20人的建議，連立法會外聘的法律意見都認為可能違反《基本法》相關規定，人民力量陳志全炮轟，向建制派提供法律意見，認為減全委會法定人數不違憲的前立法會法律顧問馬耀添，「今日轉咗張凳、收咗個錢，又可以覺得唔違反基本法？」。

不過李慧琼同樣無視民主派質疑，推說內會討論旨為主席梁君彥參考，以決定是否批准議員提出修改議規，經過4個小時討論後，李慧琼結束會議，將民主、建制提出的修改議規建議，交梁君彥決定是否可提出。會後郭榮鏗強調會盡力保住議規，民主派不會放棄，惟暫時未確定是否下月6日就要辯論修改議規。」

■記者呂浩然

謝偉俊昨與朱凱廸發生衝突，由保安阻隔。

唔洗擔心喎，過多幾屆就全部都係建制派。一句不愛國就篩走哂班泛民啦

鄭松泰呢？

成班做show

有無人同我一樣好撚憎基佬全

咁你覺得點好

20年來和理非非
自作孽不可恕

你憎佢啲咩

但係有十萬8萬支持者

佢已經係近年最認真既演員
好多其他演員都唔做武戲只係做文戲

自己攞黎

老母睇tvb只睇到陳志全搶咪

撐毓民

不如一黎就投票啦

LIKLN 抽後腿，害忠良，讒譖反毛義士，日日幫左膠犯民抬轎，論罪當誅

遲d 兩個人就開得會
每人發言5秒 之後表決
夠晒效率

泛民根本係仆街黎啦

我最期待啲廢老發現香港搞到咁差個時會有咩反應

唔會有反應架喎

立法會正式橡皮圖章，抽緊重稅，生活空間打壓，主奴制度加速

訓左響棺材你想佢有咩反應

你覺得呢
班老野過多幾年就歸西
後生先有排受

和理非佢都算交足貨啦
好過一頭雲果D企喺到行嚟行去唔知做咩
但都有人繼續投聞屎袋